\section{Verbale della riunione}
Il gruppo fin da subito ha voluto scegliere quale capitolato aggiudicarsi:
ogni componente ha espresso la sua opinione in merito, riportando aspetti positivi e negativi,
dopo un'attenta lettura di tutti i progetti candidati svolta in proprio.
Questo confronto ha portato a preferire il capitolato C5, ovvero \textit{P2PCS}.\\
Successivamente si è voluto trattare il problema del nome da attribuirsi come gruppo e
per farlo si è pensato di stilare una lista di possibili scelte che ha portato poi a
preferire quella adottata. Il logo è stato deciso all'unanimità dei componenti del gruppo.\\
L'ultima parte dell'incontro ha riguardato le problematiche relative agli strumenti necessari da utilizzare
durante lo svolgimento del progetto, sia per la parte organizzativa sia per quella implementativa,
concludendo che:
\begin{itemize}
\item \textbf{Git}: come strumento di controllo del versionamento;
\item \textbf{GitHub}: come piattaforma di hosting web e come spazio per la condivisione di materiale tramite repository;
\item \textbf{Telegram}: come mezzo per gestire la comunicazione e condivisione di materiale consultabile tra i componenti
del gruppo dove abbiamo concordato quando incontrarsi per affrontare alcuni punti iniziali quali:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Studio di Fattibilità};
		\item \textbf{Norme di Progetto};
		\item \textbf{Incontro con l'azienda}.
	\end{itemize}
\item \textbf{TexStudio}: come applicazione per leggere e scrivere file in latex per lo svolgimento della documentazione richiesta.
\end{itemize} 
\pagebreak
\section{Riepilogo tracciamenti}

	%\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\rowcolors{2}{pari}{dispari}
	
	\begin{longtable}{ >{\centering}p{0.20\textwidth} >{}p{0.70\textwidth}}
		\caption{Decisioni della riunione interna del 2019-03-05}\\	
		\rowcolorhead
		\textbf{\color{white}Codice} 
		& \centering\textbf{\color{white}Decisione} 
		\tabularnewline 
		\endfirsthead
		VI\_1.1 & Scelto Scelto il capitolato C5.
		
		\tabularnewline 
		VI\_1.2 & Scelto \textit{Zeus Code} come nome del gruppo.
		
		\tabularnewline 
		VI\_1.3 & Scelto il logo per rappresentare il gruppo.
	
		\tabularnewline 
		VI\_1.4 & Scelto Git come software di controllo di versione.
		
		\tabularnewline 
		VI\_1.5 & Scelto GitHub come servizio di hosting per il progetto.
		
		\tabularnewline 
		VI\_1.6 & Scelto Telegram come canale comunicativo.
	
		\tabularnewline 
		VI\_1.7 & Scelto TexStudio come strumento di scrittura e lettura dei file latex per la documentazione.
	
	\end{longtable}
	




