\newpage
\subsection{Requisiti funzionali}

\rowcolors{2}{pari}{dispari}

\begin{longtable}{ >{\centering}p{0.15\textwidth} >{\centering}p{0.20\textwidth}
		>{\raggedright}p{0.35\textwidth} >{\centering}p{0.14\textwidth}}
	\caption{Tabella dei requisiti funzionali}\\
	\rowcolorhead 
	\textbf{\color{white}Requisito} 
	& \textbf{\color{white}Classificazione} 
	& \centering\textbf{\color{white}Descrizione}
	& \textbf{\color{white}Fonti} 
	\endfirsthead
	\rowcolor{white}\caption[]{(continua)}\\
	\rowcolorhead 
	\textbf{\color{white}Requisito} 
	& \textbf{\color{white}Classificazione} 
	& \centering\textbf{\color{white}Descrizione}
	& \textbf{\color{white}Fonti} 
	\endhead	
	
	RFD1	&	Desiderabile	&	L'utente visualizza una guida introduttiva.	&	Interno\\  UC4 \\ VE\_3.4 \tabularnewline
	RFO2	&	Obbligatorio	&	Un utente non registrato può effettuare la registrazione.	&	Capitolato \\ UC1	\tabularnewline
	RFO2.1	&	Obbligatorio	&	La registrazione richiede l'email. &	Interno \\ UC1.1.1	\tabularnewline
	RFO2.2	&	Obbligatorio	&	La registrazione richiede il nome. &	Interno \\ UC1.1.2	\tabularnewline
	RFO2.3	&	Obbligatorio	&	La registrazione richiede il cognome.	&	Interno \\ UC1.1.3	\tabularnewline
	RFO2.4	&	Obbligatorio	&	La registrazione richiede una password.	&	Interno \\ UC1.1.4	\tabularnewline
	RFO2.5	&	Obbligatorio	&	Nella registrazione la password inserita deve avere: almeno 8 caratteri, almeno un carattere maiuscolo, almeno un carattere speciale, in caso contrario visualizza un messaggio d'errore.	&	Interno \\ UC3	\tabularnewline
	RFF2.6 & Facoltativo & La registrazione prevede l’inserimento di un codice amico. & UC1.1.5 \tabularnewline
	RFO2.7 & Obbligatorio & l'utente non autenticato non inserisce nessun dato nei campi di inserimento. & Interno \\ UC5 \tabularnewline
	RFO3	&	Obbligatorio	&	L'utente registrato può effettuare il login.	&	Capitolato \\ UC6	\tabularnewline
	RFO3.1	&	Obbligatorio	&	Il login deve richiedere l'email.	&	Interno \\ UC6.1.1	\tabularnewline
	RFO3.2	&	Obbligatorio	&	Il login deve richiedere la password.	&	Interno \\ UC6.1.2	\tabularnewline
	RFO3.3	&	Obbligatorio	&	Durante il login se la combinazione mail/password è scorretta, l'utente visualizza un messaggio d'errore.	&	Interno \\ UC7	\tabularnewline
	RFO3.4	&	Obbligatorio	&	Durante il login se l'utente non ricorda la password ha la possibilità di recuperarla.	&	Interno \\ UC8	\tabularnewline
	RFO3.4.1	&	Obbligatorio	&	Per recuperare la password l'utente deve inserire l'email di recupero associata all'account.	&	Interno \\ UC8	\tabularnewline
	RFO4	&	Obbligatorio	&	L'utente autenticato può effettuare il logout. 	&	Capitolato \\ UC9	\tabularnewline
	RFO5	&	Obbligatorio	&	L'utente autenticato viene portato sulla pagina Home dell'applicazione. 	&	Capitolato \\ UC10	\tabularnewline
	RFO5.1	&	Obbligatorio	&	L'utente autenticato può gestire e visualizzare i propri veicoli.	&	Capitolato \\ UC11	\tabularnewline
	RFO5.1.1	&	Obbligatorio	&	L'utente autenticato può inserire un nuovo veicolo.		&	Interno \\ UC11.1	\tabularnewline
	RFO5.1.1.1	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire un'immagine del suo veicolo.	&	Interno \\ UC11.1.1	\tabularnewline
	RFO5.1.1.2	&	Obbligatorio	& L'utente deve inserire la marca del suo veicolo.	&	Interno \\ UC11.1.2	
	\tabularnewline
	RFO5.1.1.3	&	Obbligatorio	& L'utente deve inserire il modello del suo veicolo.	&	Interno \\ UC11.1.3	\tabularnewline
	RFO5.1.1.4	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire l'anno di immatricolazione del suo veicolo.	&	Interno \\ UC11.1.4	\tabularnewline
	RFO5.1.1.5	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire la posizione del veicolo.	&	Interno \\ UC11.1.5	\tabularnewline
	RFO5.1.1.6	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire il costo orario del veicolo.	&	Interno \\ UC11.1.6	\tabularnewline
	RFO5.1.2	&	Obbligatorio	& L'utente può visualizzare i dettagli del veicolo.	&	Capitolato \\ UC11.2	\tabularnewline
	RFO5.1.2.1	&	Obbligatorio	& L'utente può visualizzare le disponibilità del proprio veicolo.	&	Capitolato \\ UC11.3	\tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1	&	Obbligatorio	& L'utente può decidere di aggiungere una disponibilità al veicolo.	&	Capitolato \\ UC11.3.1	\tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.1 & Obbligatorio	& L'utente decide di rendere disponibile il veicolo per un singolo giorno. & Capitolato \\ UC11.3.1 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.1.1 & Obbligatorio	& L'utente inserisce la data di prenotazione. & Capitolato \\ UC11.3.1.1 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.1.2 & Obbligatorio	& L'utente inserisce l'ora di inizio. & Capitolato \\ UC11.3.1.2 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.1.3 & Obbligatorio	& L'utente inserisce l'ora di fine. & Capitolato \\ UC11.3.1.3 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.2 & Obbligatorio	& L'utente decide di rendere disponibile il veicolo per più giorni ripetuti. & Capitolato \\ UC11.3.1 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.2.1 & Obbligatorio	& L'utente inserisce l'ora di inizio. & Capitolato \\ UC11.3.1.2 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.2.2 & Obbligatorio	& L'utente inserisce l'ora di fine. & Capitolato \\ UC11.3.1.3 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.2.3 & Obbligatorio	& L'utente definisce quali giorni della settimana deve essere ripetuta la disponibilità. & Capitolato \\ UC11.3.1.4 \tabularnewline
	RFO5.1.2.1.1.2.4 & Obbligatorio	& L'utente definisce per quanto tempo deve essere ripetuta la disponibilità. & Capitolato \\ UC11.3.1.5 \tabularnewline
	RFO5.1.2.2	&	Obbligatorio	& L'utente visualizza le statistiche del proprio veicolo.	&	Capitolato \\ UC11.4	\tabularnewline
	RFO5.1.2.3	&	Obbligatorio	& L'utente può rimuove il veicolo.	&	Capitolato \\ UC11.5	\tabularnewline
	RFO5.2	&	Obbligatorio	&	L'utente può gestire le prenotazioni.	&	Capitolato \\ UC12	\tabularnewline
	RFO5.2.1	&	Obbligatorio	&	L'utente può visualizzare i dettagli delle prenotazioni attive.	&	Capitolato \\ UC12.1	\tabularnewline
	RFO5.2.2	&	Obbligatorio	&	L'utente proprietario del veicolo può confermare o annullare una richiesta di prenotazione.	&	Capitolato \\ UC12.2	\tabularnewline
	RFO5.2.3	&	Obbligatorio	&	L'utente proprietario del veicolo può confermare l'avvenuta consegna delle chiavi del veicolo.	&	Capitolato \\ UC12.3	\tabularnewline
	RFO5.2.4	&	Obbligatorio	&	L'utente proprietario del veicolo può chiudere la prenotazione nel momento in cui ha ricevuto il veicolo e le chiavi e recensisce l'utente usufruente.	&	Capitolato \\ UC12.4 \\ UC12.7	\tabularnewline
	RFO5.2.5	&	Obbligatorio	&	L'utente usufruente del veicolo può annullare una prenotazione in attesa di conferma da parte del proprietario.	&	Capitolato \\ UC12.5	\tabularnewline
	RFO5.2.6 & Obbligatorio & L'utente usufruente del veicolo può chiudere la prenotazione nel momento in cui riconsegna il veicolo e le chiavi e recensisce il proprietario & Capitolato \\ UC12.6 \\ UC12.7 \tabularnewline	
	RFO5.3	&	Obbligatorio	&	L'utente può prenotare un veicolo.	&	Capitolato \\ UC13	\tabularnewline
	RFD5.3.1	&	Desiderabile	&	L'utente può filtrare i veicoli secondo l'inserimento di una data.	&	Interno\\ UC13.1	\tabularnewline
	RFD5.3.2	&	Desiderabile	&	L'utente può filtrare i veicoli secondo l'inserimento di un'ora di inizio.	&	Interno\\ UC13.2	\tabularnewline
	RFD5.3.3	&	Desiderabile	&	L'utente può filtrare i veicoli secondo l'inserimento di un'ora di fine.	&	Interno\\ UC13.3	\tabularnewline
	RFD5.3.4	&	Desiderabile	&	L'utente può filtrare i veicoli secondo l'inserimento di una posizione.	&	Interno\\ UC13.4	\tabularnewline
	RFO5.3.5	&	Obbligatorio	&	L'utente può selezionare un veicolo tra quelli filtrati e prenotarlo.	&	Capitolato\\ UC13.5	\tabularnewline
	RFD6	&	Desiderabile	&	L'utente può visualizzare uno storico delle sue prenotazioni concluse.		&	Interno \\ UC14	\tabularnewline
	RFO7	&	Obbligatorio	&	L'utente può visualizzare il proprio profilo utente.	&	Capitolato \\ UC15	\tabularnewline
	RFO7.1	&	Obbligatorio	&	L'utente può inserire la propria patente di guida.	&	Capitolato \\ UC15.1	\tabularnewline
	RFO7.1.1	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire l'immagine della patente fronte e retro.	&	Capitolato \\ UC15.1.3	\tabularnewline
	RFO7.1.2	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire il numero della patente.	&	Capitolato \\ UC15.1.1	\tabularnewline
	RFO7.1.3	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire la data di rilascio e di scadenza della patente.	&	Capitolato \\ UC15.1.2	\tabularnewline
	RFO7.2	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare i dati del profilo	&	Capitolato \\ UC15.2	\tabularnewline
	RFO7.2.1	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare il nome.	&	Interno \\ UC15.2.1	\tabularnewline
	RFO7.2.2	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare il cognome.	&	Interno \\ UC15.2.2	\tabularnewline
	RFO7.2.3	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare il numero di telefono. 	&	Interno \\ UC15.2.3	\tabularnewline
	RFO7.2.4	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare l'email.	&	Interno \\ UC15.2.4	\tabularnewline
	RFO7.2.5	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare la data di nascita.	&	Interno \\ UC15.2.5	\tabularnewline
	RFO7.2.6	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare la residenza.	&	Interno  \\ UC15.2.6	\tabularnewline
	RFO7.2.7	&	Obbligatorio	&	L'utente visualizzerà un messaggio d'errore se l'email inserita è scorretta.	&	Interno \\ UC2	\tabularnewline
	RFO7.2.8	&	Obbligatorio	&	L'utente può modificare la password.	&	Interno  \\ UC15.2.7	\tabularnewline
	RFO7.2.8.1	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire la vecchia password.	&	Interno  \\ UC15.2.7.1	\tabularnewline
	RFO7.2.8.2	&	Obbligatorio	&	L'utente visualizza un messaggio d'errore se la password digitata non corrisponde a quella vecchia.	&	Interno  \\ UC16	\tabularnewline
	RFO7.2.8.3	&	Obbligatorio	&	L'utente deve inserire la nuova password.	&	Interno  \\ UC15.2.7.2	\tabularnewline
	RFO7.3	&	Obbligatorio	&	L'utente può eliminare il proprio account.	&	Interno  \\ UC15.3	\tabularnewline
	RFF8 &	Facoltativo &	L'utente completando il profilo, completa la Progress Bar ricevendo punti esperienza ad ogni step. &	UC17 \tabularnewline
	RFF8.1	& Facoltativo &	L'utente riceve un premio per il completamento della Progress Bar. &	UC18 \tabularnewline
	RFF9	& Facoltativo &	L'utente autenticato entra nella pagina Gioca dell'applicazione. &	UC19 \tabularnewline
	RFF9.1	& Facoltativo &	L'utente autenticato preme il pulsante della Mileston unlock. &	UC20 \tabularnewline
	RFF9.1.1 &	Facoltativo &	L'utente possiede livelli d'esperienza e visualizza una tabella con i premi per un certo livello d'esperienza. & UC20 \tabularnewline
	RFF9.1.2	& Facoltativo & L'utente ritira i premi per il raggiungimento di un certo livello d'esperienza. & UC21 \tabularnewline
	RFF9.2	& Facoltativo &	L'utente autenticato preme il pulsante della Lucky Spin. &	UC22 \tabularnewline
	RFF9.2.1 & Obbligatorio & L'utente, se ha concluso una prenotazione, può usare la Lucky Spin per ottenere un premio o può ritornarci quando vuole. & UC22 \tabularnewline
	RFF9.2.2	& Obbligatorio & L'utente vince un premio dalla Lucky Spin. & UC213 \tabularnewline
	RFF9.3	& Facoltativo &	L'utente autenticato preme il pulsante della Leaderboard. &	UC24 \tabularnewline
	RFF9.3.1 & Facoltativo & L'utente visualizza una classifica dei migliori utenti. & UC24 \tabularnewline
	RFF9.3.1.1 & Facoltativo & Se l'utente, dopo un periodo prestabilito, arriva tra le prime tre posizioni della classifica riceve un premio.  & UC24 \tabularnewline
	RFF9.4	& Facoltativo &	L'utente autenticato preme il pulsante della Daily Rewards. &	UC26 \tabularnewline
	RFF9.4.1 & Facoltativo & L'utente visualizza una tabella coi premi che può ricevere nell'arco di un mese. & UC24 \tabularnewline
	RFF9.4.1.1 & Facoltativo & L'utente visualizza la tabella coi premi e può prendere solo quello del giorno corrente. & UC25
	\tabularnewline
	RFF10 & Facoltativo & L'utente può inviare un “codice amico” ad un amico per invitarlo ad usare l'applicazione ricevendo punti esperienza & UC25 \\ VE\_3.5
	\tabularnewline
	RFF11 & Facoltativo & Agli utenti autenticati è reso disponibile un Minigioco che consiste in un garage che dà la possibilità di effettuare modifiche ad un'auto. & UC28 
	\tabularnewline
	RFF11.1 & Facoltativo & L'utente può modificare l'auto sulla base delle prestazioni. & UC28.1
	\tabularnewline
	RFF11.1.1 & Facoltativo & L'utente può modificare il motore dell'auto di partenza. & UC281.1
	\tabularnewline
	RFF11.1.2 & Facoltativo & L'utente può modificare la centralina dell'auto di partenza. & UC28.1.2
	\tabularnewline
	RFF11.1.3 & Facoltativo & L'utente può modificare la trasmissione dell'auto di partenza. & UC28.1.3
	\tabularnewline
	RFF11.1.4 & Facoltativo & L'utente può modificare le sospensioni dell'auto di partenza. & UC28.1.4
	\tabularnewline
	RFF11.1.5 & Facoltativo & L'utente può modificare le gomme dell'auto di partenza. & UC28.1.5
	\tabularnewline
	RFF11.2 & Facoltativo & L'utente può modificare l'auto sulla base dell'estetica. & UC28.2
	\tabularnewline
	RFF11.2.1 & Facoltativo & L'utente può modificare il colore dell'auto di partenza. & UC28.2.1
	\tabularnewline
	RFF11.2.2 & Facoltativo & L'utente può aggiungere l'adesivo all'auto di partenza. & UC28.2.2
	\tabularnewline
	RFF11.2.3 & Facoltativo & L'utente può modificare i paraurti (anteriori e posteriori) dell'auto di partenza. & UC28.2.3
	\tabularnewline
	RFF11.2.4 & Facoltativo & L'utente può modificare i fari (anteriori e posteriori) dell'auto di partenza. & UC28.2.4
	\tabularnewline
	RFF11.2.5 & Facoltativo & L'utente può modificare gli scarichi dell'auto di partenza. & UC28.2.5
	\tabularnewline
	RFF11.2.6 & Facoltativo & L'utente può modificare i cerchioni dell'auto di partenza. & UC28.2.6
	\tabularnewline
	RFF11.2.7 & Facoltativo & L'utente può aggiungere l'alettone all'auto di partenza. & UC28.2.7
	\tabularnewline
	RFF12	&	Facoltativo	&	Fornire un insieme di social activity per creare una coesione degli utenti che usano l'applicazione &	Interno\\
	UC25\\ 	\tabularnewline
	RFF13	&	Facoltativo	& Assicurare una medio/grande vincita nella prima Lucky Spin\glosp per invogliare l'utente ad utilizzarla ancora in futuro &	VE\_3.3\\
	UC22   	\tabularnewline
	RFF14	&	Facoltativo	& Un utilizzo e/o prestito continuo dei mezzi fornisce rewards più rapidamente &	Interno\\UC20
\end{longtable}

