\subsection*{\quad$B\quad$}
\subsubsection*{Back end}
\index{Back end}
Back end è la parte che permette ad un utente di interagire indirettamente, in generale attraverso l’utilizzo dell’interfaccia di un’applicazione front end.

\subsubsection*{Baseline}
\index{Baseline}
Stato di avanzamento di un progetto che viene consolidato nel momento in cui si raggiunge una meta prefissata. Punto di appoggio su cui si può regredire nel momento in cui un avanzamento di progetto andasse male.

\subsubsection*{Bitrise}
\index{Bitrise}
Piattaforma di servizio e integrazione continua (CI / CD) focalizzata principalmente sullo sviluppo di applicazioni mobile. È una raccolta di strumenti e servizi incentrati sullo sviluppo e automazione dei progetti software.

\subsubsection*{Blockchain}
\index{Blockchain}
Struttura dati condivisa ed immutabile, definita da un registro digitale raggruppate in pagine, dette blocchi, concatenate in ordine cronologico. I blocchi una volta inseriti non sono più modificabili. Questa tecnologia, assimilabile ad un database distribuito, è gestito da una rete di nodi, ognuno dei quali ne possiede una copia privata. Ogni transazione è regolata da un protocollo che
ne verifica l’autenticità e la approva o meno. Una transazione approvata non è più modificabile e viene aggiunta alla blockchain. Con questo sistema non è necessaria la presenza di un’autorità esterna alla transazione che faccia da garante.

\subsubsection*{Body of knowledge}
\index{Body of knowledge}
Insieme completo di concetti, termini e attività di uno stesso dominio. Questo insieme fa parte del dominio e allo stesso tempo lo costituiscono.

\subsubsection*{Bootstrap}
\index{Bootstrap} 
Raccolta di strumenti liberi per la creazione di siti e applicazioni per il Web. Essa contiene modelli di progettazione basati su HTML e CSS, sia per la tipografia, che per le varie componenti dell'interfaccia, come moduli, pulsanti e navigazione, così come alcune estensioni opzionali di JavaScript.
