\subsection*{\quad$S\quad$}
\subsubsection*{Scheduler}
\index{Scheduler}
Componente di un sistema operativo ovvero un programma che implementa un algoritmo di scheduling il quale, dato un insieme di richieste di accesso ad una risorsa, stabilisce un ordinamento temporale per l'esecuzione di tali richieste, privilegiando quelle che rispettano determinati parametri secondo una certa politica di scheduling, in modo da ottimizzare l'accesso a tale risorsa e consentire così l'espletamento del servizio/istruzione o processo desiderato.

\subsubsection*{SCSS}
\index{SCSS}
Sassy CSS, sintassi per l'estensione del linguaggio CSS, che ne aumenta le funzionalità e l'espressività.

\subsubsection*{Server-side}
\index{Server-side}
Lato server: fa riferimento a operazioni compiute dal server in un ambito client-server. 

\subsubsection*{Shortcut}
\index{Shortcut}
Scorciatoia: una maniera alternativa e più veloce per svolgere la stessa attività.

\subsubsection*{Skill}
\index{Skill}
Per skill (in italiano "abilità") si intende la capacità di portare a termine compiti e di risolvere problemi. In particolare nel campo dell'informatica indica il livello di preparazione tecnica di cui gode un individuo.

\subsubsection*{Slack}
\index{Slack}
Slack è un software di collaborazione aziendale utilizzato per inviare messaggi in modo istantaneo ai membri del team. Permette la creazioni di diverse aree di lavoro, suddivise in canali che trattano un particolare topic.

\subsubsection*{Smart contract}
\index{Smart contract}
Protocolli per facilitare, attuare e verificare la negoziazione di un contratto in versione digitale. Permettono di ottenere lo stesso valore di un contratto reale senza l'ausilio di un garante esterno. Le transazioni che avvengono con questo protocollo sono tracciabili e irreversibili. Uno smart contract rappresenta del codice che può essere eseguito.

\subsubsection*{Snake case}
\index{Snake case}
Convenzione per i nomi dei file. Utilizza "underscore" come carattere separatore, solitamente con le prime lettere delle singole parole in minuscolo, e la prima lettera dell'intero identificatore minuscola o maiuscola.
Nell'accezione del team, le lettere sono tutte minuscole e le preposizioni non si omettono.

\subsubsection*{SonarQube}
\index{SonarQube}
Piattaforma open source che permette di svolgere una continua revisione del codice caricato in una repository, svolgendo analisi statica per individuare possibili bug e vulnerabilità in sicurezza.

\subsubsection*{Stakeholder}
\index{Stakeholder}
Persona a vario titolo coinvolta nel ciclo di vita di un software, che ha influenza sul prodotto o sul processo.

\subsubsection*{Staging}
\index{Staging}
Fase successiva alla fase di sviluppo del software che consiste nell'assemblare tutte le componenti e testarle in un server per svolgere verifiche e test. Se il software possiede il comportamento desiderato allora può passare alla fase di produzione.

\subsubsection*{Stub}
\index{Stub}
Nel test di unità, lo stub è un'unità fantoccio, usata a supporto l'interfaccia dell'unità da testare. Ad esempio, se l'unità da testare fa una chiamata a una funzione non ancora definita, lo stub funge funzione chiamata e ritorna un risultato conforme senza eseguire calcoli.
