\section{Processi organizzativi}
	Questa clausola definisce i seguenti processi del ciclo di vita organizzativo:
	\begin{enumerate}
		\item Processo di gestione;
		\item Gestione dell'infrastruttura;
		\item Processo di formazione.
	\end{enumerate}
	Le attività e i compitini del processo organizzativo definiscono responsabilità. L'organizzazione garantisce che i processi esistano e siano funzionali.
	
	
	
	
	\subsection{Processo di gestione}
		\subsubsection{Scopo}

		Lo scopo di questo processo è definire le linee guida che sono raccolte nel documento \textit{Piano di Progetto}. In particolare:
		\begin{itemize}
			\item definire un modello di sviluppo\glosp comune a tutti i membri del gruppo; 
			\item creare un modello organizzativo volto alla prevenzione e correzione di errori;
			\item pianificare il lavoro in base alle scadenze;
			\item calcolare il piano economico in base al ruolo coperto;
			\item effettuare il bilancio finale sulle spese.
		\end{itemize}

		\subsubsection{Aspettative}
		Le aspettative del processo sono:
		\begin{itemize}
			\item ottenere una pianificazione efficace delle attività da svolgere;
			\item suddividere per ruoli i membri del gruppo così da poter ricoprire tutte le attività;
			\item garantire un controllo diretto su ogni parte del progetto.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Descrizione}
		Questo processo consiste delle seguenti attività:
		\begin{itemize}
			\item avvio e definizione dell'obiettivo;
			\item pianificazione;
			\item esecuzione e controllo;
			\item revisione e valutazione;
			\item chiusura;
		\end{itemize}
		\subsubsection{Attività}
		\paragraph{Avvio e definizione dell'obiettivo}
		Questa attività consiste nei seguenti compiti:
		\begin{itemize}
			\item il processo di gestione deve essere avviato stabilendo i requisiti del processo da intraprendere.
			\item una volta stabiliti i requisiti, si deve stabilire la fattibilità del processo controllando che le risorse richieste per l'esecuzione e la gestione del processo siano disponibili, adatte e appropriate e che i tempi desiderati per il completamento sono realizzabili;
			\item se necessario, per accordo tra gli stakeholders\glo, i requisiti del processo possono essere modificati in questo punto per garantire il criterio di completamento.
		\end{itemize}
		\paragraph{Pianificazione}
		Questa attività consiste nei seguenti compiti:
		\begin{itemize}
			\item si devono preparare i piani di esecuzione del processo. I piani associati all'esecuzione del processo devono contenere descrizioni delle attività e compiti associati e  identificazione dei prodotti software che saranno forniti;
			\item la pianificazione deve includere i seguenti:
			\begin{itemize}
				\item pianificazione dell'esecuzione temporale dei compiti;
				\item stima degli sforzi;
				\item risorse necessarie per l'esecuzione dei task;
				\item allocazione dei compiti;
				\item assegnazione delle responsabilità;
				\item quantificazione dei rischi associati ai compiti o al processo stesso;
				\item misure per il controllo della qualità da impiegare durante il processo;
				\item costi associati all'esecuzione del processo;
				\item previsioni sull'ambiente e sull'infrastruttura. 
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		\paragraph{Esecuzione e controllo}
		L'attività consiste dei seguenti compiti:
		\begin{itemize}
			\item avvio dell'implementazione dei piani stabiliti per soddisfare gli obiettivi e criteri scelti, ed esercitare il controllo del processo.
			\item i verificatori devono monitorare l'esecuzione del processo, fornendo:
			\begin{itemize}
				\item report interni del progresso del processo;
				\item report esterno per la proponente.
			\end{itemize}
			\item l'amministratore deve investigare, analizzare e risolvere problemi scoperti durante l'esecuzione del processo. La risoluzione dei problemi può comportare cambiamenti alla pianificazione. È responsabilità del responsabile di progetto assicurare che l'impatto dei cambiamenti sia determinato, controllato e monitorato. Problemi nella loro risoluzione devono essere documentati.
		\end{itemize}
		\paragraph{Revisione e valutazione}
		Questa attività consiste nei seguenti compiti:
		\begin{itemize}
			\item gli amministratori devono assicurarsi che il prodotto software e la pianificazione siano valutati per verificare il soddisfacimento dei requisiti.
			\item gli amministratori devono fornire i risultati della valutazione del software, attività e compiti completati durante l'esecuzione del processo;
		\end{itemize}
		\paragraph{Chiusura}
		Questa attività consiste dei seguenti compiti:
		\begin{itemize}
			\item quando tutti i prodotti software, attività e compiti sono completati, i verificatori devono determinare se il processo è stato completato tenendo in conto i criteri specificati nel capitolato e i criteri contrattati con la proponente;
			\item i verificatori devono controllare e documentare il prodotto software, le attività e i compiti assegnati per il completamento.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Procedure}
		\paragraph{Gestione dei rischi} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			La rilevazione dei rischi è compito del responsabile di progetto, questa attività è documentata nel \textit{Piano di Progetto}.
	        La procedura da seguire per la gestione dei rischi è la seguente:
			\begin{itemize}
				\item individuare possibili problemi e monitorare i rischi in modo preventivo;
				\item tenere traccia dei singoli rischi con eventuali contromisure nel \textit{Piano di Progetto};
				\item ridefinire e implementare le strategie di gestione dei rischi.
			\end{itemize}
			
			\noindent
			\subparagraph{Codifica dei rischi} \mbox{}\\ \mbox{}\\
				Le tipologie di rischi sono così codificate:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{RT}: Rischi Tecnologici;
					\item \textbf{RO}: Rischi Organizzativi;
					\item \textbf{RI}: Rischi Interpersonali.
				\end{itemize}

		
		
		
		\subsection{Gestione dell'infrastruttura}
		\subsubsection{Descrizione}
		Il processo di infrastruttura è un processo per stabilire e mantenere l'infrastruttura necessaria per ogni altro processo. L'infrastruttura può includere hardware, software, strumenti, tecniche, standard e strutture per lo sviluppo, il funzionamento o la manutenzione. \\
		Esso consiste nelle seguenti attività:
		\begin{itemize}
			\item implementazione del processo;
			\item istituzione dell'infrastruttura;
			\item manutenzione dell'infrastruttura.
		\end{itemize}
		
		\subsubsection{Attività}
		\paragraph{Implementazione del processo}
		\begin{itemize}
			\item l'infrastruttura deve essere definita e documentata, tenendo conto delle procedure, degli standard, degli strumenti e delle tecniche applicabili.
			\item  la creazione dell'infrastruttura dovrebbe essere pianificata e documentata.
		\end{itemize}
		\paragraph{Istituzione dell'infrastruttura}
		\begin{itemize}
			\item la configurazione dell'infrastruttura deve essere pianificata e documentata. È necessario prendere in considerazione funzionalità, prestazioni, sicurezza, disponibilità, requisiti di spazio, attrezzature, costi e limiti di tempo;
			\item l'infrastruttura deve essere installata in tempo utile per l'esecuzione dei processi rilevanti.
		\end{itemize}
		\paragraph{Mantenimento dell'infrastruttura}
		\begin{itemize}
			\item l'infrastruttura deve essere mantenuta, monitorata e modificata secondo necessità per garantire che continui a soddisfare i requisiti dei processi che impiegano questo processo. 
		\end{itemize}
		\subsubsection{Procedure}
		Insieme di linee guida che i membri del gruppo seguiranno durante lo sviluppo del progetto.
			\paragraph{Gestione delle comunicazioni} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			\textbf{Comunicazioni interne} \newline \newline
			Le comunicazioni interne sono gestite utilizzando il sistema di messaggistica multi piattaforma Slack\glo. Questo servizio implementa la suddivisione in canali e permette quindi la comunicazione tra membri interessati alle singole attività. Ogni membro ha accesso a tutti i canali e partecipa alle conversazioni che sono di suo diretto interesse. I canali presenti sono variabili, ad eccezione di alcuni che saranno presenti dall'inizio alla fine del progetto.
			I canali utilizzati sono:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{general:} vengono discusse tutte le informazioni off-topic\glo, include la gestione generale del progetto;
				\item \textbf{git:} vengono comunicate le pull eseguite al termine o in esecuzione di un qualsiasi file;
				\item \textbf{documento "...":} più canali nominati in base al nome del documento in fase di redazione e non ancora approvato. Consiste in un insieme di canali in continua variazione in quanto vengono chiusi dopo l'approvazione del documento relativo;
				\item \textbf{trello\glo}: utilizzato per avere un rapporto diretto con le informazioni riguardanti lo stato della documentazione;
				\item \textbf{spam:} utilizzato per discutere liberamente di ciò che è esterno al progetto.
			\end{itemize}
			%\newline \newline
			\textbf{Comunicazioni esterne} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			Le comunicazioni con soggetti esterni al gruppo, quali committente e proponente, sono di competenza del responsabile. Gli strumenti predefiniti sono la posta elettronica, utilizzando l'indirizzo di posta elettronica del gruppo, di cui tutti i membri hanno le credenziali di accesso  \url{zeuscode17@gmail.com}.
			Per le comunicazioni con \textit{Gaiago} si utilizza il servizio Google Meet per le riunioni. In caso di assenza di uno o più membri del gruppo un membro presente, a turno, assume l'onere di creare un riassunto scritto per gli altri membri.
			\newline
			\paragraph{Gestione degli incontri} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			\textbf{Incontri interni del team} \newline \newline
			Le riunioni interne del team sono organizzate dal responsabile in accordo con i membri del gruppo. Viene usato Google Calendar se si deve effettuare un incontro importante ed è necessaria la presenza di tutti i membri, in questo modo ogni membro comunica i giorni liberi e si decide. In caso di incontri di minore importanza si utilizza Telegram per organizzarsi con gli orari. \newline \newline
			\textbf{Verbali di riunioni interne} \newline \newline
			Al termine di ogni riunione viene nominato un segretario incaricato di produrre il \textit{Verbale} nel quale vengono riportate le decisioni prese e le varie idee. \newline \newline
			\textbf{Incontri esterni del team} \newline \newline
			Gli incontri esterni sono gestiti dal responsabile, il quale ha il compito di organizzare le date e le modalità di incontro relazionandosi terze parti. Vengono usati i canali sopra citati per prendere accordi.
			\newline \newline
			\textbf{Verbali di riunioni esterne} \newline \newline
			Anche per le riunioni esterne viene redatto un \textit{Verbale}, il quale presenta una struttura analoga al verbale redatto per le riunioni interne.  
			\paragraph{Gestione degli strumenti di coordinamento} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			\textbf{Tickecting} \newline \newline
			Strumento utilizzato per la suddivisione dei compiti all'interno del team. Permette al responsabile di progetto di monitorare le attività in corso e di assegnare le risorse disponibili ad una o più schedule\glo.\newline
			Utile e versatile in quanto presenta anche una controparte mobile accessibile in qualunque momento. Ad ogni task sono associati una data di scadenza e un insieme di membri assegnatari. Ogni compito passa attraverso i seguenti stati:
			\begin{itemize}
				\item da fare;
				\item in lavorazione;
				\item in revisione;
				\item completato.
			\end{itemize}

			\noindent{Il gruppo ha deciso di usare Trello\glosp a discapito di altri tool vista la sua semplicità di utilizzo ed apprendimento.}

			
		\subsubsection{Strumenti}
		Il gruppo, nel corso del progetto, ha utilizzato o utilizzerà i seguenti strumenti:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Telegram\glo}: strumento di messaggistica utilizzato inizialmente per la gestione del gruppo;
			\item \textbf{Slack\glo}: per la comunicazione interna del team, composta anche da chiamate vocali;
			\item \textbf{Trello\glo}: per suddividere le varie task tra i membri;
			\item \textbf{Git}: sistema di controllo di versionamento;
			\item \textbf{GitHub Desktop}: applicazione desktop che aiuta la gestione del versionamento;
			\item \textbf{GitHub}\glo: per il versionamento e il salvataggio in repository\glosp remota dei file;
			\item \textbf{Mega}: utilizzato per contenere i file che hanno un basso reteo di modifica e un alto rateo di visualizzazione;
			\item \textbf{Google Calendar}: utile per pianificare gli incontri soprattutto in caso di comunicazioni esterne;
			\item \textbf{Google Meet}: servizio che offre la possibilità di fare videoconferenze e chiamate VoIP, utilizzato per parlare con il proponente e per alcuni incontri interni;
		\end{itemize}
	
		
		
		
		
		\subsection{Processo di formazione}
		
	\subsubsection{Guide e documentazione}
	Ogni membro del gruppo provvederà in modo autonomo allo studio individuale delle tecnologie che verranno utilizzate nel corso delle varie fasi del progetto, usando come punto di riferimento il materiale predisposto nelle "Note informative" al fine di promuovere un miglioramento continuo. Attraverso il versionamento dei prodotti inoltre si mira all'integrazione delle conoscenze tra i vari componenti del gruppo, migliorando quindi qualità ed efficienza nello svolgere le attività.
	
	\subsubsection{Scopo}
	Lo scopo di questo processo è assicurare che ogni membro il gruppo abbia le conoscenze e le capacità necessarie per lo svolgimento dei compiti assegnatigli. Per facilitare l'organizzazione, il lavoro verrà frammentato in task. Nell'eventualità in cui un membro ritenga di non avere informazioni e competenze sufficienti allo svolgimento di un task destinatogli, ha il compito di segnalarlo al \textit{Responsabile di Progetto} il quale dovrà poi disporre le attività di apprendimento.
	
		Il processo di formazione è un processo per fornire e mantenere personale qualificato. L'acquisizione, la fornitura e lo sviluppo  di prodotti software dipende in gran parte da personale esperto e competente. 
		\subsubsection{Descrizione}
		Questo processo consiste delle seguenti attività:
		\begin{itemize}
			\item implementazione del processo;
			\item sviluppo del materiale di formazione;
		\end{itemize}
		\subsubsection{Attività}
		\paragraph{Implementazione del processo}
		L'attività consiste dei seguenti compiti:
		\begin{itemize}
			\item È necessario condurre una revisione dei requisiti del progetto per stabilire e prevedere tempestivamente l'acquisizione o lo sviluppo delle risorse e delle competenze richieste dal personale tecnico e di gestione. Devono essere determinati i tipi e i livelli di formazione e le persone che necessitano di formazione. 
		\end{itemize}
		\paragraph{Sviluppo del materiale di formazione}
		L'attività consiste nel seguente compito:
		\begin{itemize}
			\item Dovrebbero essere sviluppati manuali di formazione, compresi i materiali di presentazione utilizzati per fornire formazione.
			\item Ogni componente del gruppo è libero di cercare informazioni aggiuntive non indicate nelle \textit{Norme di Progetto} e, nel caso in cui creda che le informazioni consultate siano utili  alla formazioni degli altri membri, è tenuto a condividerle utilizzando i canali comunicativi indicati nella sezione §4.1.6.
		\end{itemize}
		
		
		
		\subsubsection{Ruoli di progetto}%--------start-------------
		Ogni membro del gruppo ricopre un ruolo che viene assegnato a rotazione, le attività svolte da ogni ruolo sono definite in modo chiaro nel documento \textit{Piano di Progetto}.
		I ruoli che ogni componente è tenuto a rappresentare sono descritti in generale di seguito.
			\paragraph{Responsabile di progetto} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			Il responsabile di progetto è incaricato di gestire le comunicazioni, fa da referente sia per il committente che per il fornitore.\newline
			Il responsabile si occupa di:
			\begin{itemize}
				\item pianificazione delle attività di progetto;
				\item  gestione e coordinamento tra membri del team;
				\item studio ed analisi dei rischi;
				\item approvare la documentazione.
			\end{itemize}
			\paragraph{Amministratore di progetto} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			L'amministratore coordina l'ambiente di lavoro, assumendosi la responsabilità di gestire la capacità operativa.\newline
			Egli si fa carico dei seguenti aspetti:
			\begin{itemize}
				\item amministra i servizi di supporto, come documentazione e strumenti;
				\item risolvere problemi legati alla gestione dei processi;
				\item effettua controlli volti alla correzione, verifica, aggiornamento e approvazione della documentazione;
				\item controlla versionamento e configurazione dei prodotti;
				\item redige i documenti \textit{Norme di Progetto} e \textit{Piano di Progetto}.
			\end{itemize}
			\paragraph{Analista} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			L'analista è la figura incaricata di studiare il problema indicato nel modo più approfondito possibile, così da poter fornire eventuali strumenti e metodologie per affrontarlo. 
			Partecipa per un periodo limitato di tempo, è di grande importanza durante la stesura del documento \textit{Analisi dei Requisiti}.\newline
			Le sue responsabilità sono:
			\begin{itemize}
				\item studio del dominio del problema e della sua complessità;
				\item analisi delle richieste implicite ed esplicite;
				\item redige i documenti \textit{Analisi dei Requisiti} e \textit{Studio di Fattibilità}.
			\end{itemize}
			\paragraph{Progettista} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			Il progettista ha il compito di trovare una soluzione ai problemi rilevati dall'analista, fornendo aspetti tecnici e tecnologici coerenti.\newline
			Il progettista deve:
			\begin{itemize}
				\item applicare soluzioni note ed ottime;
				\item operare scelte che portino ad una soluzione efficiente rispetto ai requisiti, considerando costi e risorse;
				\item sviluppare l'architettura seguendo un insieme di best practice per ottenere un progetto solido e facilmente mantenibile.
			\end{itemize}
			\paragraph{Programmatore} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			Il programmatore è la figura responsabile delle attività di codifica e delle componenti necessarie per effettuare le prove di verifica.
			Il programmatore si occupa di:
			\begin{itemize}
				\item implementare le decisioni del Progettista;
				\item scrivere codice che rispetti le metriche predefinite, sia versionamento e documentato;
				\item creare e gestire componenti di supporto per la verifica e validazione del codice;
				\item redige i documenti \textit{Manuale Utente} e \textit{Manuale Sviluppatore}.
			\end{itemize}
			\paragraph{Verificatore} \mbox{}\\ \mbox{}\\
			Il verificatore ha il compito di supervisionare il prodotto del lavoro degli altri membri del team, sia esso codice o documentazione. Segue delle linee guida volte al controllo e correzione di errori presenti nel documento \textit{Norme di progetto}, nonché alla propria esperienza e capacità di giudizio.\\
			Il verificatore deve:
			\begin{itemize}
				\item controllare la conformità del prodotto in ogni suo stadio di vita;
				\item segnalare al Responsabile di progetto eventuali problemi causati dalla violazione del documento \textit{Norme di progetto}.
				\item segnalare errori meno importanti all'autore dell'oggetto in questione per un eventuale correzione.
							\end{itemize}
		