\section{Qualità di prodotto}
Per valutare la qualità del prodotto il gruppo ha deciso di far riferimento allo standard ISO/IEC 9126 che definisce le caratteristiche di cui tener conto per produrre un prodotto di buona qualità.
Di seguito vengono citate le voci che il gruppo ha ritenuto rilevanti nel contesto del progetto.
	\subsection{Funzionalità}
	Capacità del prodotto di fornire funzioni che soddisfino i requisiti espliciti ed impliciti dichiarati nell'\textit{Analisi dei Requisiti}.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item adeguatezza: fornire un insieme appropriato di funzioni per le attività specificate;
			\item accuratezza: fornire i risultati o gli effetti desiderati con il grado di precisione richiesto;
			\item conformità: il prodotto deve aderire a determinati standard. %PLACEHOLDER è forse troppo ovvio?
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Completezza di implementazione funzionale}
			La completezza del prodotto e il rispetto dei requisiti viene indicato da una percentuale.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: si calcola con la seguente formula: \\
			\centerline { C = (1 - \(\frac{N\textsubscript{FNI}}{N\textsubscript{FI}} \))$ \cdot  100$ } \\
			dove N\textsubscript{FNI} indica il numero di funzionalità non implementate e N\textsubscript{FI} indica il numero di funzionalità individuate dall'analisi;
			\item valore preferibile: 100\%;
			\item valore accettabile: 100\%.
			\end{itemize}
			NOTA: l'input per la metrica è la specifica dei requisiti aggiornate. Eventuali modifiche identificate durante il ciclo di vita devono essere applicate alle specifiche dei requisiti prima di essere utilizzate nel processo di misurazione.
	\subsection{Affidabilità}
	Capacità del prodotto di mantenere un certo livello di prestazioni quando utilizzato nelle condizioni specificate.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item maturità: capacità del prodotto di evitare che si verifichino errori e malfunzionamenti;
			\item tolleranza agli errori: il prodotto mantiene un livello specificato di prestazioni anche in caso di malfunzionamenti o di un uso scorretto.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Densità dei guasti nei casi di test}
			Percentuale di errori rilevati durante il periodo di test.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: si calcola con la seguente formula: \\
			\centerline{ M =  \(\frac{N\textsubscript{ER}}{N\textsubscript{TE}} \)$ \cdot 100$ }
			dove N\textsubscript{ER} indica il numero di errori rilevati durante il testing e N\textsubscript{TE} indica il numero di test eseguiti;
			\item valore preferibile: 0\%;
			\item valore accettabile: $\leq$ 10\%.
			\end{itemize}
			\paragraph{Risoluzione dei guasti}
			Percentuali di guasti rilevati risolti.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: si calcola con la seguente formula: \\
			\centerline{ R =  \(\frac{N\textsubscript{ER}}{N\textsubscript{TER}} \)$ \cdot 100$ }
			dove N\textsubscript{ER} indica il numero di errori risolti tra quelli rilevati e N\textsubscript{TER} indica il numero totale di errori rilevati;
			\item valore preferibile: 100\%;
			\item valore accettabile: 100\%.
			\end{itemize}
	\subsection{Usabilità}
	Capacità del prodotto di essere compreso, appreso e attraente per l'utente, quando usato nelle condizioni specificate.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item comprensibilità: l'utente deve essere in grado di comprendere le funzionalità offerte dal prodotto e ad utilizzarle;
			\item apprendibilità: capacità del prodotto di consentire all'utente di apprendere la sua applicazione;
			\item attrattiva: il prodotto deve essere piacevole da usare.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Facilità di utilizzo}
			La facilità con cui l'utente raggiunge ciò che vuole viene rappresentata tramite il numero di operazioni necessarie per arrivare al contenuto desiderato.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: operazioni per completare una prenotazione;
			\item valore preferibile: $\leq$ 10;
			\item valore accettabile: $\leq$ 15.
			\end{itemize}
			\paragraph{Facilità di apprendimento}
			La facilità con cui l'utente riesce ad imparare ad usare le funzionalità del prodotto viene rappresentata tramite il tempo medio che serve per comprenderle.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: minuti per completare una prenotazione;
			\item valore preferibile: $\leq$ 3;
			\item valore accettabile: $\leq$ 5.
			\end{itemize}
			\paragraph{Profondità della gerarchia}
			La profondità dell'applicazione. Un'applicazione per essere facile da utilizzare non deve avere una struttura troppo profonda.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: livello di profondità delle interfacce;
			\item valore preferibile: $\leq$ 4;
			\item valore accettabile: $\leq$ 7.
			\end{itemize}
			\paragraph{Comprensione delle funzioni}
			Percentuale delle funzioni del prodotto che l'utente sarà in grado di capire correttamente.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: si calcola con la seguente formula: \\
			\centerline{ R =  \(\frac{N\textsubscript{FI}}{N\textsubscript{FT}} \)$ \cdot 100$ }
			dove N\textsubscript{FI} indica il numero di funzioni intuitive per l'utente e N\textsubscript{FT} indica il numero totale di funzioni presenti nel prodotto;
				\item valore preferibile: 100\%;
				\item valore accettabile: $\geq$ 95\%.
			\end{itemize}
	\subsection{Manutenibilità}
	Capacità del prodotto di essere modificato. Le modifiche possono includere correzioni, miglioramenti o adattamento del software.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item analizzabilità: facilità con la quale è possibile analizzare il codice per localizzare un errore o anomalia;
			\item modificabilità: capacità del prodotto di permettere l'implementazione di una modifica;
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Facilità di comprensione}
			La facilità con cui è possibile comprendere cosa fa il codice può essere rappresentata dal numero di linee di commento nel codice.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: Si può calcolare con la seguente formula: \\
			\centerline{R = \(\frac{N\textsubscript{LCOM}}{N\textsubscript{LCOD}} \) }
			dove N\textsubscript{LCOM} indica le linee di commento e N\textsubscript{LCOD} indica le linee di codice;
			\item valore preferibile: $\geq$ 0.20;
			\item valore accettabile: $\geq$ 0.10.
			\end{itemize}
			\paragraph{Semplicità delle funzioni}
			La facilità di un metodo può essere rappresentata dal numero di parametri per metodo: meno parametri ha una funzione più è semplice e intuitiva.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: numero di parametri per metodo;
			\item valore preferibile $\leq$ 3;
			\item valore accettabile $\leq$ 6.
			\end{itemize}
			\paragraph{Semplicità delle classi}
			La facilità di una classe può essere rappresentata dal numero di metodi per classe: una classe con pochi metodi ha uno scopo ben preciso e facilmente comprensibile.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: numero di metodi per classe;
			\item valore preferibile $\leq$ 8;
			\item valore accettabile $\leq$ 15.
			\end{itemize}			
			
			\subparagraph{SFIN: Structural Fan-in}
			Indice di utilità, indica quante componenti utilizzano il modulo in esame. Un alto valore indica un alto riuso della componente.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: conteggio delle componenti;
				\item valore preferibile: $ \geq 1$;
				\item valore accettabile: $ \geq 0$.
			\end{itemize}
			
			\subparagraph{SFOUT: Structural Fan-out}
			Indice di dipendenza, indica quante componenti vengono utilizzate dalla componente in esame. Un alto valore indica un alto
accoppiamento della componente.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: conteggio delle componenti;
				\item valore preferibile: $ = 0$;
				\item valore accettabile: $ \leq 6$.
			\end{itemize}
\pagebreak
