\section{Verbale della riunione}
\begin{itemize}
	\item aggiornamento alla proponente sullo stato del progetto andando a toccare la parte di requisiti obbligatori;
	\item discussione sulla parte di prenotazioni:
	\begin{itemize}
		\item aggiungere la possibilità che il proprietario del veicolo metta a disposizione il proprio mezzo ad un prezzo all'ora fissato per i viaggi;
		\item la ricerca di un veicolo da prenotare può dare all'usufruente un'idea di quale sia il mezzo più vantaggioso in base ad un semaforo (rosso, giallo, verde) che indichi quale sia il prezzo migliore;
		\item ricerca di un veicolo da prenotare tramite mappa che mostri un certo numero di veicoli partendo dai più vicini all'utente. 
	\end{itemize}
	\item discussione sulla parte di disponibilità veicoli:
	\begin{itemize}
		\item mostrare all'utente e al proprietario un feedback delle disponibilità di un veicolo, ad esempio con l'utilizzo di un calendario dove vengono segnati i giorni con colori diversi in base alla disponibilità.
	\end{itemize}
	\item una MainActivity diversa in cui un utente che utilizzi l'applicazione non deve indovinare quello che deve fare.
\end{itemize}	 

\pagebreak
\section{Riepilogo delle decisioni}

	%\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\rowcolors{2}{pari}{dispari}
	
	\begin{longtable}{ >{\centering}p{0.20\textwidth} >{}p{0.70\textwidth}}
		\caption{Decisioni della riunione esterna del 2019-06-06}\\	
		\rowcolorhead
		\textbf{\color{white}Codice} 
		& \centering\textbf{\color{white}Decisione} 
		\tabularnewline 
		\endfirsthead
		VE\_2.1 & Aggiungere il costo orario del veicolo da parte del proprietario all'inserimento del veicolo stesso.
		
		\tabularnewline 
		VE\_2.2 & MainActivity da rifare per migliorare l'esperienza dell'utente nel svolgere attività all'interno dell'applicazione.
		
		\tabularnewline 
		VE\_2.3 & Ricerca del veicolo anche tramite mappa con veicoli più vicini all'utente.
		
		\tabularnewline 
		VE\_2.4 & Mostrare all'utente, che ricerca un veicolo da prenotare, una guida su come scegliere quello migliore in base al prezzo posto attraverso un semaforo.
		
		\tabularnewline 
		VE\_2.5 & Mostrare all'utente le disponibilità di un veicolo, al proprietario le disponibilità aggiunte, attraverso un calendario.
		
	
	\end{longtable}
	




