\subsection{Capitolato C3 - G\&B}
\subsubsection{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Nome: }G\&B: monitoraggio intelligente di processi DevOps (G);
	\item \textbf{Proponente: }Zucchetti;
	\item \textbf{Committente: }Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin.
\end{itemize}
\subsubsection{Descrizione}
Il capitolato (G) prevede la realizzazione di un plug-in (G) per monitorare, tramite l'utilizzo di Grafana (G), un sistema 				DevOps (G), cioè un sistema in cui chi produce il software e chi lo usa collaborano strettamente. Perché la collaborazione 		sia efficace è necessario che si applichi, a tale sistema di monitoraggio, reti Bayesiane al flusso dei dati ricevuti per 				allarmi o segnalazioni tra gli operatori del servizio Cloud e la linea di produzione del software il tutto visualizzato tramite 				grafici che permetteranno di analizzare e controllare tali notifiche.
\subsubsection{Finalità del progetto}
La struttura del plug-in(G) verrà scritta in linguaggio JavaScript che leggerà da un file JSON(G) la definizione della rete 				Bayesiana e permetterà di associare dei nodi della rete, con informazioni di probabilità, ad un flusso di dati presente in 				nel sistema di monitoraggio. La rete riceverà il flusso, ad intervalli predefiniti o con continuità, e verranno eseguiti dei 				calcoli modificando così le probabilità dei nodi. Sia il flusso di dati che la rete verranno monitorati tramite un'apposita 				dashboard (G) visualizzando il tutto attraverso dei grafici. Opzionalmente il capitolato consiglia la possibilità di 					un' eventuale generazione di allarmi/notifiche che valutano l'andamento dei dati visualizzati in quel momento.
\subsubsection{Tecnologie Interessate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Grafana: }software Open Source(G) per il monitoraggio di sistemi che, ricevuti dati, consente di raccoglierli            					      in grafici che si possono visualizzare, analizzare, misurare e controllare; 
	\item \textbf{JavaScript: }linguaggio di programmazione richiesto per costruire il plug-in (G) di Grafana e
	per definire la rete di Bayes G in formato JSON (G);
	\item \textbf{Rete di Bayes: }rete di nodi che contengono informazioni di probabilità. Quando si verifica un evento 								     significativo le probabilità dei nodi si aggiornano di conseguenza.
\end{itemize}
\subsubsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
	\item Il proponente si presenta come la prima software house italiana e quindi provoca interesse da parte del gruppo;
	\item Il documento fornito per la spiegazione del capitolato è chiaro e i requisiti sono ben definiti.
\end{itemize}
\subsubsection{Criticità e fattori di rischio}
\begin{itemize}
	\item Non vi sono molte tecnologie da apprendere se non l'utilizzo del sistema di monitoraggio tramite Grafana;
	\item Il solo apprendimento di quest'ultimo software non ha scuscitato motivo di interesse al gruppo di lavoro.
\end{itemize}
\subsubsection{Conclusioni}
Tutto sommato il capitolato presentava punti interessanti di svolgimento e poteva risultare un'ottima scelta, ma 					purtroppo non è stato incluso nelle preferenze perchè non più disponibile all'assunzione da parte di un gruppo. 